# Nextcloud-fr

* [La mailling liste nextcloud-fr](https://framalistes.org/sympa/info/nextcloudfr) et [les mails déjà publiés](https://framalistes.org/sympa/arc/nextcloudfr)
* [Pad de présentation des membres de la communauté](https://mensuel.framapad.org/p/nextcloudfr?lang=fr)

# Publication et blog

## Trouver des articles de blogs qui parlent de Nextcloud ?

* [Journal du Hacker - Filtre Nextcloud](https://www.journalduhacker.net/search?utf8=%E2%9C%93&q=nextcloud&what=all&order=newest)
* 
## Quelques sites et blogs en français

* [sebsauvage.net - Nextcloud](https://sebsauvage.net/wiki/doku.php?id=nextcloud)
* [lofurol.fr](https://lofurol.fr/joomla/component/search/?searchword=nextcloud)

# Technique - Quelles recettes pour déployer vos instances Nextcloud ?

## Installation

* [Nextcloud 17 installation guide (Debian 9/10) by Carsten Rieger](https://www.c-rieger.de/nextcloud-installation-guide-debian-9-10/) : guide de C.Rieger
* [Nextcloud sur un hébergement mutualisé ?](https://labo.eliaz.fr/article154.html)
* [Install Nextcloud 18 using one script only](https://riegers.in/install-nextcloud-18-using-one-script-only/) : script de C.Rieger
* [Guide d'installation Nextcloud 17 et plus (Debian / NGINX)](https://static.cinay.xyz/2020/01/Guide-installation-Nextcloud-17-(Debian-NGINX).html)
* [Debian 10 & NextCloud 20](https://www.jjworld.fr/installer-nextcloud-creer-son-cloud-personnel/)

## Performance

* [How to Fix Common NextCloud Performance Issues](https://autoize.com/nextcloud-performance-troubleshooting/)

## Abaque - Dimensionnement machines

* [Owncloud - Deployment Recommendations](https://doc.owncloud.com/server/admin_manual/installation/deployment_recommendations.html)
* [Nextcloud Deployment Recommendations](https://portal.nextcloud.com/article/nextcloud-deployment-recommendations-7.html)

## Ansible

* [ansible-roles-paquerette](https://gitlab.com/j.marchini/ansible-roles-paquerette) : Proposition of minimal ansible roles, to host and maintain services on premise or in the cloud. Supported systems : Ubuntu 16.04 LTS, Ubuntu 18.04 LTS
partially : debian 9
* [lab.enough.community - nextcloud.yml](https://lab.enough.community/main/infrastructure/blob/master/molecule/enough/roles/nextcloud/tasks/nextcloud.yml) Pour s'inspirer de ce que fait le lab.
* [zwindler/ansible-nextcloud](https://github.com/zwindler/ansible-nextcloud) Ansible playbooks for Ubuntu 18.04 (LEMP PHP7.2) 

## Puppet

* [Adullact - Vagrant Nextcloud](https://gitlab.adullact.net/adullact/vagrant-nextcloud)
* [Adullact - Puppet Nextcloud](https://gitlab.adullact.net/adullact/puppet-nextcloud)

## SSO - LemonLDAP

* [This documentation explains how to interconnect LemonLDAP::NG and NextCloud using SAML 2.0 protocol.](https://lemonldap-ng.org/documentation/latest/applications/nextcloud)

# Technique

## Commandes oc

* [Manuel d’administration du serveur ownCloud 9.0 - Utilisation de la commande occ](https://docs.ccorazza.fr/9.0/doc_web_admin/html/configuration_server/occ_command.html) : documentation ancienne qui a le mérite d'être en français.
* [Nextcloud au quotidien / administration applicative(french post)](https://gcompagnon.github.io/notes/nextcloud/ovh/2019/09/02/UtiliserNextcloud.html) : sept. 2019

# Wiki

## Framasoft - Degooglisons - Cultivons notre jardin

* [Framadrive / Nextcloud](https://docs.framasoft.org/fr/nextcloud/)
	* [Prise en main](https://https://docs.framasoft.org/fr/nextcloud/prise-en-main.html)
	* [Synchronisation des données](https://https://docs.framasoft.org/fr/nextcloud/synchro_clients.html)
	* [Gérer les appareils périphériques et les navigateurs connectés](https://https://docs.framasoft.org/fr/	nextcloud/session_management.html)
	* [Utiliser l'authentification en deux étapes](https://https://docs.framasoft.org/fr/nextcloud/User_2fa.html)           
	* [Régler les préférences utilisateur Définir vos préférences](https://https://docs.framasoft.org/fr/nextcloud/userpreferences.html)
	* [L'interface web de Nextcloud](https://https://docs.framasoft.org/fr/nextcloud/webinterface.html)

* [Framagenda](https://docs.framasoft.org/fr/agenda/framagenda)            
	* [Documentation pour Framagenda](https://docs.framasoft.org/fr/agenda/documentation-pour-framagenda)      
	* [Interface](https://docs.framasoft.org/fr/agenda/interface)       
	* [Inscription &amp; Connexion ](https://docs.framasoft.org/fr/agenda/inscription--connexion)
	* [Agenda](https://docs.framasoft.org/fr/agenda/agenda)
	* [Contacts](https://docs.framasoft.org/fr/agenda/contacts)
	* [Tâches](https://docs.framasoft.org/fr/agenda/tâches)
	* [Synchronisation avec un client ](https://docs.framasoft.org/fr/agenda/synchronisation-avec-un-client)
		* [Bureau](https://docs.framasoft.org/fr/agenda/bureau)
		* [Mobile](https://docs.framasoft.org/fr/agenda/mobile)
	* [Présentation vidéo](https://docs.framasoft.org/fr/agenda/présentation-vidéo)
	* [FAQ](https://docs.framasoft.org/fr/agenda/faq)

# Vidéos

## JRES - Journées Réseaux de l'Enseignement supérieur

Trois conférences de retour d'expérience de mise en place de Nextcloud et Onlyoffice sur des instances de dizaines de milliers d'utilisateurs.

Les liens vers les vidéos 2019 parlant de Nextcloud :
* [Le cloud collaboratif](https://replay.jres.org/videos/watch/0ff941d4-6219-487f-b3fe-3871acd510df) retour sur de l'Université de Lorraine
* [Drive RENATER](https://replay.jres.org/videos/watch/d40ec032-99d1-478b-b863-40c8e1c3ac82)
* [UNCloud, de 0 à 10 000 utilisateurs en 1 an](https://replay.jres.org/videos/watch/a13a023f-6243-48f5-9e35-dae6623c53a1) Retour sur la mise en place de Nextcloud par l'université de Nantes


## 36CCC Chaos Computer Club Congress

* [A dozen more things you didn't know Nextcloud could do](https://media.ccc.de/v/36c3-oio-160-a-dozen-more-things-you-didn-t-know-nextcloud-could-do#t=1067)